\section{Ergebnisse}
Die ausführliche Auswertung des Experiments findet sich unter \url{https://gitlab.com/ces42/praktikum3/blob/master/BUB/Daten/Auswertung_BUB.ipynb}.


\subsection{Bestimmung der Breite eines Spaltes}
Für die maximalen Abweichungen $s$ von der optischen Achse auf dem Schirm wurde für jede der drei eingestellten Längen der Fehler durch die Kleinwinkelnäherung $tan(\alpha) \approx \alpha$ berechnet. Diese Werte sind allesamt kleiner als $0.6\%$. Daher würde die Kleinwinkelnäherung nur einen recht kleinen Fehler produzieren, trotzdem wurde in dieser Auswertung darauf verzichtet.\\
Durch Auftragen von $\sin(\alpha)$ gegen die Ordnung der Minima, in \cref{Spa} dargestellt, kann mittels \cref{eq:Spa} die Spaltdicke $d$ berechnet werden.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
	xlabel={Ordnung der Minima}, ylabel={$sin(\alpha)$},
	only marks,
	]
	\addplot+ [color=blue, mark=x, error bars/.cd, x dir=both, x explicit] table [x=x, y=y, col sep=comma] {./Daten/Spalt2.csv};
	\addplot[domain=-10.5:9.5, color=red, smooth, thick, mark size=0] {0.00453081*x -1.61719351548e-5};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Der zu den Beugungsminima gehörende Winkel $\alpha$ als Funktion der Ordnung der Minima}
	\label{Spa}
\end{figure}
Die Dicke des Spaltes berechnet sich dann zu\footnote{Es wurde \texttt{scipy.stats.linregress} für die Regression verwendet}:
\begin{align*}
d=\SI{117.4 \pm 0.5}{\mu m}
\end{align*}
Für die Bestimmung des Fehlers wurden dabei zu dem Fehler der Geradensteigung, der bei der Regression bestimmt wurde, unkorreliert ein Fehler wegen möglicher Schrägstellung des Gitters und des Schirmes um jeweils $2^\circ$ und der damit verbundenen Verkürzung der effektiven Längen addiert. Hinzu kommt ein Fehler durch die Ungenauigkeiten der Längenmessungen entlang der optischen Achse. Hierbei wurde angenommen, dass alle drei Differenzmessungen unkorreliert waren und jeweils bis zu $\SI{0.5}{mm}$ falsch auf eine durchschnittliche Länge von $\SI{139}{cm}$. Weiterhin wurde der Fehler der Wellenlänge unkorreliert addiert. Es wurde die Gauß'sche Fehlerfortpflanzungsformel benutzt.
\subsection{Wellenlängnbestimmung am Gitter}
Die Auswertung hier lief sehr ähnlich zur Auswertung des vorigen Teils. Die Fehler durch Kleinwinkelnäherung betragen nun bis zu $25\%$, auf diese Näherung wurde verzichtet. \cref{ora} zeigt die Abhängigkeit des Winkels $\alpha$, den die Spektrallinien mit der optischen Achse einschließen, von der Ordnung der Maxima.
\begin{figure}[h!]
	\hspace{-20pt}
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	height=1.0\plotheight, width=.45\plotwidth,
	xlabel={Ordnung der orangenen Minima}, ylabel={$sin(\alpha)$},
	only marks,
	]
	\addplot+ [color=blue, mark=x, error bars/.cd, x dir=both, x explicit] table [x=x, y=y, col sep=comma] {./Daten/ora.csv};
	\addplot[domain=-7.5:6.5, color=red, smooth, thick, mark size=0] {0.057971367*x -0.000498924381};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\hspace{10pt}
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	height=1.0\plotheight, width=.45\plotwidth,
	xlabel={Ordnung der grünen Minima}, ylabel={$sin(\alpha)$},
	only marks,
	]
	\addplot+ [color=blue, mark=x, error bars/.cd, x dir=both, x explicit] table [x=x, y=y, col sep=comma] {./Daten/gru.csv};
	\addplot[domain=-7.5:7.5, color=red, smooth, thick, mark size=0] {0.054867330423*x -0.00025681839};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\\
	\vspace{20pt}
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	height=1.0\plotheight, width=.45\plotwidth,
	xlabel={Ordnung der blauen Minima}, ylabel={$sin(\alpha)$},
	only marks,
	]
	\addplot+ [color=blue, mark=x, error bars/.cd, x dir=both, x explicit] table [x=x, y=y, col sep=comma] {./Daten/bla.csv};
	\addplot[domain=-9.5:8.5, color=red, smooth, thick, mark size=0] {0.043609226878*x -7.4096566688e-5};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Abhängigkeit des Winkels $\alpha$, den die Spektrallinien mit der optischen Achse einschließen, von der Ordnung der Maxima für alle drei Linienfarben}
	\label{ora}
	\end{center}
\end{figure}
Mittels \cref{eq:Git} ergeben sich aus der Steigung der Ausgleichsgeraden Wellenlängen von
\begin{align*}
\lambda_{orange} = \SI{580 \pm 4}{nm}\\
\lambda_{grün} = \SI{549 \pm 4}{nm}\\
\lambda_{blau} = \SI{436.1 \pm 3.2}{nm}
\end{align*}
Die Fehler setzen sich genauso zusammen wie bei der Bestimmung der Spaltdicke, nur dass statt dem Fehler der Wellenlänge nun eine ungenaue Gitterkonstante $a$ angenommen wurde.
Die Literaturwerte\footnote{aus [1], S. 1521} betragen 
\begin{align*}
\lambda_{orange,Lit,1} = \SI{579.066}{nm}\\
\lambda_{orange,Lit,2} = \SI{576.960}{nm}\\
\lambda_{grün,Lit} = \SI{546.074}{nm}\\
\lambda_{blau,Lit} = \SI{435.833}{nm}
\end{align*}
(die orangene Linie ist eine Doppellinie) und liegen somit alle innerhalb einer Standardabweichung von unseren Werten.
\subsection{Untersuchungen am Prismenspektroskop}
Aus den Werten der Winkel der Totalreflexion ergibt sich $\epsilon = \SI{59.95 \pm 0.035}{\degree}$. Die Messfehler von einer halben Skaleneinheit wurden unkorreliert addiert. Mithilfe von \cref{eq:Pri} können nun aus den gemessenen Winkeln minimaler Ablenkung die Brechzahlen ermittelt werden. Die Ergebnisse sind in \cref{Disp} in Abhängigkeit von der Wellenlänge dargestellt. Zusätzlich zu den vorgegebenen Linien wurde die türkisfarbene Linie der Literaturwellenlänge $\SI{497.6}{nm}$ verwendet sowie eine lila Linie, der aber leider keine eindeutige Wellenlänge zugeordnet werden konnte. Durch diese in \cref{Disp} blauen Punkte wurde eine Sellmeierfunktion gefitted, die die Wellenlängenabhängigkeit des Brechungsindex beschreibt. Auch der Plot ist in \cref{Disp} zu sehen. Die Sellmeierfunktion hat die Form
\begin{align*}
n(\lambda)=\sqrt{1+\frac{b_1 \lambda^2}{\lambda^2 -c_1}}.
\end{align*}
Bei der Regression haben sich $b_1\approx 1.545159$ und $c_1\approx 1.745793 \cdot 10^{-4}$ ergeben.\\
Die Fehler der Brechungsindizes wurden mit Gauß aus den Fehlern der gemessenen Winkel ermittelt und sind ebenfalls in der Abbildung eingetragen.\\
Aus der nach $\lambda$ umgestellten Sellmeiergleichung kann man nun die Wellenlängen der gemessenen Spektrallinien ermitteln. Es sind
\begin{align*}
\lambda_1 = \SI{613\pm 8}{nm}\\
\lambda_2 = \SI{438.3\pm 2.2}{nm}\\
\lambda_3 = \SI{558\pm 5}{nm}.
\end{align*}
Die Punkte sind in \cref{Disp} in rot eingetragen. Die Fehler sind dabei die fortgepflanzten Ungenauigkeiten, die bei der Regression berechnet wurden.
\begin{figure}[h!]
	\hspace{-5mm}
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
	xlabel={Wellenlänge in nm}, ylabel={Brechungsindex},
	only marks,
	]
	\addplot+ [color=blue, mark=x, error bars/.cd, x dir=both, x explicit] table [x=x, y=y, col sep=comma] {./Daten/Pri1.csv};
	\addplot+ [color=red, mark=o, error bars/.cd, x dir=both, x explicit] table [x=x, y=y, col sep=comma] {./Daten/Pri2.csv};
	\addplot[domain=400:650, color=green, smooth, thick, mark size=0] {sqrt(1+1.545159* \x^2/(\x^2-17457.935))};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Wellenlängenabhängigkeit des Brechungsindex}
	\label{Disp}
\end{figure}